# Presentacion de Amazon web services
Miembros:
- Cristian Olaya
- Christian Mendez

## Resumen:

### Configurar AWS en la maquina

```bash
aws configure
```

Esto te pedirá que ingreses la información de tus credenciales de AWS:

- AWS Access Key ID: Tu clave de acceso de AWS.
- AWS Secret Access Key: Tu clave secreta de acceso de AWS.
- Default region name: La región de AWS que deseas utilizar (por ejemplo, us-east-1).

 ## Creacion EC2

aws ec2 run-instances \
    --image-id AMI_ID \
    --instance-type INSTANCE_TYPE \
    --key-name KEY_PAIR_NAME \
    --subnet-id SUBNET_ID \
    --security-group-ids SECURITY_GROUP_ID \
    --region YOUR_REGION



### Creacion S3

```bash
aws s3api create-bucket --bucket NOMBRE_DEL_CUBO --region REGION
``````

- podrias tener problemas con tu region, por cual es recomendable usar una bvariable de entorno

```bash
export NOMBRE_DE_VARIABLE=valor
```

- Para establecerla de manera permanente, generalmente se agrega esa línea al archivo de perfil del usuario, como ~/.bashrc o ~/.bash_profile. Puedes editar estos archivos con un editor de texto como nano o vi. Por ejemplo:

```bash
echo 'export NOMBRE_DE_VARIABLE=valor' >> ~/.bashrc
source ~/.bashrc
```

### Creamos el codigo de la app que vamos a ejecutar

```python
import json
import boto3
import dash
from dash import dcc, html, dash_table
import random
import datetime

# Creamos una aplicación Dash
app = dash.Dash(__name__)

# Configuramos la conexión a la tabla de DynamoDB
dynamodb = boto3.resource('dynamodb', region_name='eu-west-3') #colocar la region que corresponde
tabla_usuarios = dynamodb.Table('formulario') #colocar nopmbre que le hayas puesto a la tabla

# Función para obtener los datos de la tabla de DynamoDB
def obtener_datos_dynamodb():
    response = tabla_usuarios.scan()
    items = response['Items']
    return items

# Definimos el estilo CSS para la página
external_stylesheets = ['https://codepen.io/chriddyp/pen/bWLwgP.css']
app = dash.Dash(__name__, external_stylesheets=external_stylesheets)

# Definimos el diseño general de la aplicación
app.layout = html.Div(style={'backgroundColor': 'white', 'padding': '20px', 'text-align': 'center'}, children=[
    html.Div([
        html.H1('Cloud App', style={'color': 'black'}),
    ], style={'display': 'flex', 'align-items': 'center', 'justify-content': 'center', 'margin-bottom': '20px'}),

    # Menú de navegación
    html.Div([
        dcc.Link(html.Button('Formulario de Usuarios', id='btn-formulario', n_clicks=0,
                             style={'background-color': 'black', 'color': 'white', 'border': 'none', 'margin': '10px', 'box-shadow': '2px 2px 5px 0px #000000'}),
                 href='/formulario'),
        dcc.Link(html.Button('Tabla de Usuarios', id='btn-tabla-usuarios', n_clicks=0,
                             style={'background-color': 'black', 'color': 'white', 'border': 'none', 'margin': '10px', 'box-shadow': '2px 2px 5px 0px #000000'}),
                 href='/tabla_usuarios'),
    ], style={'display': 'flex', 'justify-content': 'center'}),

    # Aquí se mostrará el contenido
    dcc.Location(id='url', refresh=False),
    html.Div(id='page-content'),
])

# Callback para cargar el contenido de las páginas
@app.callback(
    dash.dependencies.Output('page-content', 'children'),
    [dash.Input('url', 'pathname')]
)
def display_page(pathname):
    if pathname == '/formulario':
        # Si el usuario navega al formulario, muestra el contenido del formulario
        return html.Div([
            html.H1('Formulario de Usuarios', style={'color': 'black'}),
            dcc.Input(id='nombre', type='text', placeholder='Nombre', value='', style={'margin-bottom': '10px'}),
            dcc.Input(id='email', type='email', placeholder='Email', value='', style={'margin-bottom': '10px'}),
            html.Button('Enviar', id='submit-button', n_clicks=0,
                        style={'background-color': 'black', 'color': 'white', 'border': 'none', 'box-shadow': '2px 2px 5px 0px #000000'}),
            html.Div(id='output-container-button', children='', style={'margin-top': '10px', 'color': 'black'})
        ])
    elif pathname == '/tabla_usuarios':
        # Si el usuario navega a la tabla de usuarios, muestra el contenido de la tabla
        data = obtener_datos_dynamodb()
        return html.Div([
            html.H1('Usuarios registrados', style={'color': 'black'}),
            dash_table.DataTable(
                columns=[{'name': key, 'id': key} for key in data[0].keys()],
                data=data,
                style_table={'overflowX': 'auto', 'border': '1px solid black', 'backgroundColor': 'white'},
                style_header={'backgroundColor': 'black', 'color': 'white', 'fontWeight': 'bold'},
                style_cell={'textAlign': 'left', 'border': '1px solid black'},
                style_data={'border': '1px solid black'},
                style_as_list_view=True
            )
        ])
# Ruta para manejar la subida de datos del formulario
@app.callback(
    dash.dependencies.Output('output-container-button', 'children'),
    [dash.Input('submit-button', 'n_clicks'),
     dash.State('nombre', 'value'),
     dash.State('email', 'value')]
)
def submit_form(n_clicks, nombre, email):
    # Obtenemos los datos del formulario
    usuario = {
        'ID': random.randint(100000, 999999),
        'Nombre': nombre,
        'Correo electrónico': email,
        'Fecha de registro': datetime.date.today().strftime('%Y-%m-%d')
    }
    tabla_usuarios.put_item(Item=usuario)
    return f'Se ha enviado el formulario: {nombre}, {email}'

if __name__ == '__main__':
    app.run_server(host='0.0.0.0', port=80, debug=True)
```


## Creamos una base de datos en DynamoDB y una función Lambda

### Paso 1: Crear una tabla en DynamoDB

```bash
aws dynamodb create-table \
    --table-name Usuarios \
    --attribute-definitions \
        AttributeName=ID,AttributeType=N \
    --key-schema AttributeName=ID,KeyType=HASH \
    --provisioned-throughput ReadCapacityUnits=5,WriteCapacityUnits=5 \
    --region tu-region
```
### Subir el código a un Bucket de S3
- Antes de ejecutar el comando para crear la función Lambda, necesitaremos tener el código de la función en un archivo ZIP y almacenarlo en un bucket de S3. 

```bash
aws s3 cp tu-archivo-.zip s3://tu-cubo/
```

### Paso 2: Crear una función Lambda

```bash
aws lambda create-function \
    --function-name GuardarUsuarioEnDynamoDB \
    --runtime python3.8 \
    --role arn:aws:iam::tu-id-de-cuenta:role/el-rol \
    --handler guardar_usuario.handler \
    --code S3Bucket=tu-bucket-con-el-codigo,Key=tu-archivo-zip-con-el-codigo.zip \
    --environment Variables={DYNAMODB_TABLE=Usuarios} \
    --region tu-region

```

### Paso 3: Crear una función Lambda que se active al crear un objeto en S3

```bash
aws lambda create-function \
    --function-name TriggerLambda \
    --runtime python3.8 \
    --role arn:aws:iam::tu-id-de-cuenta:role/tu-rol \
    --handler trigger_lambda.handler \
    --code S3Bucket=tu-bucket-con-el-codigo,Key=tu-archivo-zip-con-el-codigo.zip \
    --environment Variables={TARGET_LAMBDA_NAME=GuardarUsuarioEnDynamoDB} \
    --region tu-region
```
- Creación de un rol con los permisos necesarios para la ejecución de la función Lambda. Dos opciones:

1. creación de un archivo JSON llamado trust-policy.json con el siguiente contenido para definir la política de confianza del rol

```bash
{
  "Version": "2012-10-17",
  "Statement": [
    {
      "Sid": "",
      "Effect": "Allow",
      "Principal": {
        "Service": "lambda.amazonaws.com"
      },
      "Action": "sts:AssumeRole"
    }
  ]
}
```

2. Ejecutar el siguiente comando para crear el nuevo rol:

```bash
$ aws iam create-role --role-name my-role --assume-role-policy-document file://trust-policy.json --output text --query 'Role.Arn'
```
> El comando --output text --query 'Role.Arn' se utiliza para obtener solo el ARN (Amazon Resource Name) del rol recién creado como resultado del comando

3. ejecutar los siguientes comandos para añadir las políticas necesarias al rol:

```bash
$ aws iam attach-role-policy --role-name my-role --policy-arn arn:aws:iam::aws:policy/AmazonDynamoDBFullAccess
```

### Paso 4: Configurar el evento de S3 para activar la función Lambda

```bash
aws s3api put-bucket-notification-configuration \
    --bucket tu-bucket-s3 \
    --notification-configuration '{"LambdaFunctionConfigurations":[{"LambdaFunctionArn":"arn:aws:lambda:tu-region:tu-id-de-cuenta:function:TriggerLambda","Events":["s3:ObjectCreated:*"]}]}'
```

